\section{Conclusiones}
\label{sec:conclusiones}

El sistema estudiado logró ser simulado en un rango apartado de frecuencias,
además se logró emular la respuesta que podría tener el sistema estando expuesto
a diferentes concentraciones de gas basándose en los trabajos previos de Liu
\cite{liu2021high}, Joshi \cite{joshi2011ammonia} y Seekaew
\cite{seekaew2014low}. Las ecuaciones planteadas logran predecir el
comportamiento de la \textit{slot line}, pero al ser comparadas con las
simulaciones realizadas en un software multifísico no logran acercarse a los
resultados calculados por este. No obstante, permiten calcular con mucha mayor
rapidez el comportamiento mencionado, a esto ha de agregarse que estos
resultados deberían compararse, a futuro, con datos experimentales del sensor
propuesto para analizar que tanto se desvían ambos cálculos de los datos reales.

Entre los materiales estudiados para la fabricación del sensor se encontró que
cambiar los conductores de la guía de ondas no afecta en gran manera al sistema,
por otro lado, este sí se ve afectado por cambios en el material del sustrato,
así como el material de la película sensora. Con respecto a las películas se
logró mostrar que, en los casos emulados, el PPy muestra una mayor variación en
cuanto a sus resistencia en concentraciones de gas entre los $20$ y los $80
\si{ppm}$, así como una mejor respuesta y mayor sensibilidad. Se vio que las
impedancias de los sensores caen con respecto a la frecuencia en el rango
estudiado, no obstante, esto no afecta en gran medida a su respuesta, mientras
que al utilizar bajas frecuencias la linealidad de la respuesta se ve
comprometida.

Al estudiar los cambios en el largo de la guía de ondas se notó que este afecta,
como era de esperarse, a la respuesta del sensor, pero no la cambia de gran
manera, de la misma forma, entre los largos revisados, se vio que los extremos
presentan una respuesta menor, por lo que se recomienda no acortar ni alargar
excesivamente el sensor.

% End of conclusiones
